% !TeX spellcheck = nl_NL

%Document settings/packages
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage{a4wide}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[american]{babel}

%General packages
%\usepackage{apacite}
\usepackage[nottoc]{tocbibind}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
	colorlinks = true,
	linkcolor = blue,
	urlcolor  = blue,
	citecolor = blue,
	anchorcolor = blue
}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfig}
\usepackage{multicol}
\usepackage{listings}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{changepage}
\usepackage{float}
\usepackage{url}

%Math packages
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}


% And the next series of commands gives you some of the default sets
% that were in the slides.
\newcommand{\TT}{\ensuremath{\mathbb{T}}}
\newcommand{\FF}{\ensuremath{\mathbb{F}}}
\newcommand{\NN}{\ensuremath{\mathbb{N}}}
\newcommand{\NNp}{\ensuremath{\mathbb{N}^{+}}}
\newcommand{\ZZ}{\ensuremath{\mathbb{Z}}}
\newcommand{\ZZp}{\ensuremath{\mathbb{Z}^{+}}}
\newcommand{\QQ}{\ensuremath{\mathbb{Q}}}
\newcommand{\QQp}{\ensuremath{\mathbb{Q}^{+}}}
\newcommand{\RR}{\ensuremath{\mathbb{R}}}
\newcommand{\RRp}{\ensuremath{\mathbb{R}^{+}}}
\newcommand{\CC}{\ensuremath{\mathbb{C}}}


%Code listings - C/C++ style
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{textcomp}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\lstset
{
	tabsize=4,
	%   rulecolor=,
	language={C++},
	captionpos = t,
	basicstyle = \footnotesize\ttfamily,
	frame=lines,
	numbersep=5pt,
	numbers=left,
	numberstyle=\tiny,
	backgroundcolor=\color{white},
	aboveskip={1.5\baselineskip},
	columns=fixed,
	extendedchars=false,
	breaklines=true,
	%        prebreak = \raisebox{0ex}[0ex][0ex]{\ensuremath{\hookleftarrow}},
	frame=single,
	showtabs=false,
	showspaces=false,
	showstringspaces=false,
	keywordstyle=\color[rgb]{0,0,1},
	keywordstyle=[2]\color{gray},
	commentstyle=\color{gray},
	stringstyle=\color{mygreen},
	numberstyle=\color[rgb]{0.205, 0.142, 0.73},
}

\begin{document}

	\title
	{
		\textbf{\underline{Hogeschool van Arnhem en Nijmegen}}\\
		World of Robots\\
		Essay Robotapplicatie
	}

	\author
	{
		Yoeri Smit (473716)\\
	}

	\date
	{
		\today\\
		%\noindent\rule{15cm}{1pt} %Adds a horizontal line.
	}

	\maketitle

	\thispagestyle{empty} %Exclude title-page from page numbering.
	\tableofcontents

	\newpage
	\setcounter{page}{1} %Start page numbering from one.

	\section{Introductie}\label{introduction}
	{
		In dit essay zal ingegaan worden op de totstandkoming van de robotapplicatie. Deze applicatie maakt gebruik van OpenCV \cite{OpenCV} voor de beeldherkenning. De aansturing van de robotarm wordt berekent door middel van Inverse Kinematica \cite{IK}. Het eerste deel van dit essay zal gaan over de toepassing van Inverse Kinematica in deze applicatie en het verloop van het programma. Het tweede deel van dit essay zal gaan over de samenwerking. In dit essaay zullen bepaalde vaktechnische begrippen aan bod komen deze begrippen zijn onder aan dit essay samengevat in een tabel met uitleg.
	}

	\section{Applicatie}
	{
		In dit hoofdstuk wordt ingegaan op de werking en verloop van het programma. De focus zal voornamelijk liggen op de onderdelen Vision en Inverse Kinematica.
		
		\subsection{Vision}
		{
			Zoals al eerder vermeld wordt OpenCV gebruikt voor de beeldherkenning. Een van de mogelijkheden van OpenCV is het herkennen van kleuren. Dit gebeurd door middel van zogenaamde color spaces \cite{colorspaces}. Deze color spaces hebben drie verschillende parameters die gecombineerd worden om een bepaalde kleur te vinden (Bijvoorbeeld R, G, B). 
			\\\\
			In de applicatie wordt gebruikgemaakt van de LAB color space. Deze color space heeft 3 parameters:
			\begin{enumerate}
				\setlength{\itemsep}{0pt}
				\setlength{\parskip}{0pt}
				
				\item L - Lightness (Intensiteit)
				\item A - Kleur component van Groen t/m Magenta
				\item B - Kleur component van Blauw t/m Geel
			\end{enumerate}	
			Deze parameters kunnen een waarde in de range van $0 - 255$ aannemen. Door deze color space (filter) over een foto heen te leggen kan je een item van een bepaalde kleur uitfilteren. Dit wordt vervolgens gecombineerd met het vinden van contouren in een plaatje.
			\\\\
			Door het filter wat over het plaatje heen is gelegd heb je, in het geval van een vierkant blokje, maar vier contouren in je plaatje. Namelijk de vier zijden van het blokje. Deze kan je vervolgens vinden en door te kijken naar de lengte en hoeken van deze zeiden kan je de vorm van het figuur bepalen (Bijv. 4 gelijke zijden met 4 hoeken van $90^{\circ}$ is een vierkant).
			\\\\
			Als laatste moet de applicatie nog de cartesiaanse coördinaten van het blokje weten te vinden. Dit wordt gedaan door eerst een referentie object in het plaatje te zoeken. Hiermee kan bepaald worden wat de pixel naar cm ratio is. Door gebruik te maken van een referentie object weet je precies hoeveel pixels 1 cm is. Hierdoor kan je de gevonden coördinaten mappen naar ''real world'' waarden.		
		}
\newpage
		
		\subsection{Inverse Kinematica}
		{
			Onder inverse kinematica wordt het proces verstaan waarmee uit een gewenste toestand of actie, met name van robots, de toestanden of tijdfuncties voor de sturing van de actuatoren worden berekend\cite{IK}.
			\\\\
			De applicatie gebruikt Inverse Kinematica om de gripper van de robot naar het blokje (target) te bewegen en deze op te pakken, om het vervolgens weer op het goal te plaatsen. 
			\\\\
			Voordat de juiste hoeken van de robotarm berekent kunnen worden hebben we twee gegevens nodig. Als eerste de positie van het op te pakken blokje. Dit wordt gevonden d.m.v. het Vision gedeelte van de applicatie (zie voorgaand hoofdstuk). Als tweede hebben we de positie nodig van de endeffector. Deze kan berekent worden door gebruik te maken van forward kinematics \cite{FK}. Dit wordt gedaan door de robot in vooraf bepaalde hoeken te zetten hierdoor kan met een simele formule uitgerekend worden wat de positie van de endeffector is.
			\\\\
			Vervolgens worden de hoeken van de robot gemanipuleerd zodat de positie van de endeffector overeenkomt met de positie van het blokje.
			\\\\
			Het manipuleren van deze hoeken zal gedaan worden door middel van de jacobijnse matrix. In deze jacobijnse matrix geeft iedere term weer hoeveel de positie van de endeffector veranderd als een bepaalde hoek wordt gewijzigd. Door hier vervolgens de transpose van te berekenen. krijgen we de nieuwe configuratie van de joints. Door dit een aantal keer te doen zal de endeffector uiteindelijk bij de positie van het blokje uitkomen. Vervolgens zullen deze stappen nogmaals herhaald worden voor het goal.	
		}
	
	\newpage
		\subsection{Programmaverloop}
		{
			In onderstaand diagram is de flow van het programma weergegeven. Als eerste vraagt het programma om input van de gebruiker in de vorm van <vorm> <kleur>. Vervolgens zal deze input geparsed worden en wordt er een foto gemaakt. Op deze foto wordt vervolgens het object gezocht dat is aangegeven. Hierna wordt het goal, een witte cirkel, gezocht. Hierna zal door middel van inverse kinematica de hoeken berekent worden om het blokje op te pakken. Vervolgens draait de robot naar de target en zet de robot in de juiste hoeken. Hierna wordt de robot in de park stand gezet en zullen dezelfde stappen herhaald worden om het blokje op het goal te plaatsen. Voor een gedetailleerde beschrijving zie onderstaand plaatje.\\\\
			\includegraphics[width=12cm,height=12cm,keepaspectratio]{ActivityRobot.png}
		
		}
		
		
	}

	\section{Samenwerking}
	{
			De samenwerking tijdens de totstandkoming van de applicatie verliep altijd soepel. We hadden geen specifieke werkverdeling, meestal ging het als volgt. We spraken af dat we altijd samen tegelijkertijd aan de opdracht gingen werken. We spraken dan af in Arnhem of Nijmegen en gingen vervolgens met een onderdeel aan de slag. 
			\\\\
			Als eerste hebben we de Vision geïmplementeerd door samen telkens een onderdeel te pakken. Vervolgens zijn we samen naar de Kinematica gaan kijken en hebben dit d.m.v. pair programming achter een laptop geïmplementeerd. Wat betreft de aansturing van de robotarm, hebben we deze uit de eerste opdracht van de course World gehaald.
		
	}

\newpage
	\section{Begrippen}
	{
		Begrippen welke terugkomen in het essay.
		\begin{table}[H]
			\centering
			\begin{tabular}{|p{3cm}|p{5cm}|}
				\hline
				\textbf{Begrip} & \textbf{Betekenis} \\ \hline
				Jacobijnse matrix & Een matrix gevuld met de eerste-orde afgeleide van een functie van $f : \RR^n \to \RR^m $.   \cite{Jacobian}  \\ \hline
				End effector& Het eindpunt van de robotarm (Meestal de gripper).          \\ \hline
				cartesiaanse coördinaten & X, Y Coördinaten. \\ \hline
				Transpose & Rijen en kolommen worden gewisseld in een matrix \\ \hline
								Joints & "Gewrichten" van de robot (servo's). \\ \hline
			\end{tabular}
					\caption{Begrippen}
		\end{table}
		
	}


	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	%%%%%%%% Bibliography/BibTeX %%%%%%%%
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\newpage
	\nocite{*}
	\bibliographystyle{plain}
	\bibliography{assignment1}

\end{document}
